
\section{Zielgruppe}\label{sec:zielgruppe}

\renewcommand{\kapitelautor}{Autor: Nils Hubmann}

%
Die Einschätzung der Produktqualität und seines Erfolgs auf dem Markt hängt größtenteils vom Nutzen ab, den Kunden aus dem Produkt ziehen.
Es ist jedoch unerlässlich, dass das Produkt die Anforderungen, Wünsche und Erwartungen der Kunden optimal erfüllt, da sie letztendlich über den Erfolg eines Unternehmens entscheiden.
In diesem Zusammenhang sind Analysen wie die Definition der Zielgruppe äußerst hilfreich.
Die Zielgruppenanalyse umfasst alle Maßnahmen, um zu erkennen, was Kunden von einem Produkt erwarten, wie sie agieren und welche Bedürfnisse sie haben.\zit{Zielgruppe}


Die übliche Klassifizierung von Zielgruppen basiert oft auf äußeren Merkmalen, wie sozio-demografischen Daten oder finanziellen Aspekten.
Jedoch geht es bei der Definition einer Zielgruppe weit darüber hinaus.
Eine Zielgruppe zeichnet sich vor allem durch gemeinsame Wünsche, Bedürfnisse und Probleme aus.
Daher ist es wichtig, die Zielgruppe primär über ihre Bedürfnisse und Probleme zu definieren.
Erst danach können weitere übliche Kriterien wie Kaufkraft, Religion oder Alter zur weiteren Eingrenzung herangezogen werden. \zit{Zielgruppedef}

Die Analyse der Zielgruppe hat zu den folgenden Ergebnissen geführt.

\subsubsection{Demographische Merkmale}\label{subsubsec:Demographische-Merkmale}

Die demografischen Merkmale beziehen sich auf das Alter, Geschlecht, Berufsstand und weiteren wichtigen Aspekte des täglichen Lebens.\zit{DemographischeMerkmale}

\begin{liste}
    \item Alter: 16-50 jährig (Das Spiel hat eine Altersbeschränkung von 16 Jahren)
    \item Geschlecht: Das Geschlecht ist nicht relevant
    \item Bildung: durchschnittliches Bildungsniveau
    \item Beruf: Das Spiel ist für keine bestimmte Berufsgruppen interessant.
    \item Einkommen: Da das Spiel gratis sein wird, ist das Einkommen der Zielgruppe nicht relevant.
\end{liste}

\subsubsection{Geographische Merkmale}\label{subsubsec:Geographische-Merkmale}
Solche Merkmale werden oft genutzt, um herauszufinden, wo genau Ihre Kunden leben, damit Sie Werbung schalten können, die genau die richtigen Leute am richtigen Ort anspricht.
\zit{GeographischeMerkmale}

Die geografische Aufteilung nach Bundesländern oder Bezirken ist für dieses Computerspiel von geringer Bedeutung, da das Spiel global betrachtet wird und die Spielerbasis weltweit anspricht.
Die Kommunikation erfolgt hauptsächlich in englischer Sprache, um eine weitreichende Verständigung zu ermöglichen, insbesondere in englischsprachigen Ländern wie den USA, Großbritannien, Kanada und anderen.
Diese Länder werden aufgrund ihrer Muttersprache als Zielregionen betrachtet.

\subsubsection{Psychographische Merkmale}\label{subsubsec:Psychographische-Merkmale}

Psychografische Faktoren umfassen das Verhalten, die Werte, Vorlieben und Persönlichkeitseigenschaften Ihrer Kunden.
Diese Faktoren geben Aufschluss über den Lebensstil, die Beweggründe und Interessen Ihrer Zielgruppe.
Sie zeigen, welche Hobbys sie haben, ob sie sich für Gesundheit und Umwelt engagieren und ob sie eher traditionell oder offen für Neues sind.
Durch das Verständnis dieser Fragen können Sie Ihre Zielgruppe besser verstehen und ansprechen.
\zit{PsychographischeMerkmale}

\bold{Persönlichkeit:} Das Spiel ist hauptsächlich an Personen gerichtet, die sich für Karten- und Strategiespiele interessieren.

\bold{Freundesstand:} Da dieses Spiel allein spielbar ist, sind für die Nutzung keine weiteren Personen notwendig.

\bold{Hobby:} Computerspielen

Folgende Genres, die zur Bestimmung der Verhaltensweise wichtig sind:
\begin{liste}
    \item WildWest
    \item Strategie
    \item Indie
    \item Einzelspieler
    \item Roguelite
    \item Kostenlos
\end{liste}


\subsubsection{Zusammenfassung}\label{subsubsec:Zusammenfassung}
Das Spiel ist hauptsächlich für Hobbyspieler interessant, die nicht viel Geld in Spiele investieren wollen.
Dabei hat \ff gegenüber anderen Indiegames einen Vorteil, da diese zwar nicht so viel kosten aber trotzdem nicht gratis sind.
Insbesondere werden Personen angesprochen, die bereits Erfahrung mit Roguelike- und Roguelite-Spielen haben und sich intensiv mit diesem Genre auseinandergesetzt haben.
Diese Gruppe von Spielern zeichnet sich durch ihr Interesse zu herausfordernden Spielen mit prozedural generierten Inhalten aus.
Sie schätzen die taktische Tiefe, die Unvorhersehbarkeit und den Wiederspielwert, den Roguelike-Spiele bieten.
Die meisten Indiegames kosten zwischen 5 und 25€ und sind daher Low Budget Games.\zit{IndiegamesPreis}
Des Weiteren wissen viele neue Spieler gar nicht, ob ihnen das Spiel gefällt, weshalb sie es, dadurch das es gratis ist, testen können.
Das kann wiederum dem Spiel helfen, mehr Aufmerksamkeit zu bekommen.


% resets author
\renewcommand{\kapitelautor}{}
